\textit{La quantité de croquettes que Valérie donne chaque jour à ses deux chiens, Filou et Réglisse, est proportionnelle à leur poids.}



    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.8]{5EvalProportionnalite04.png}
        \end{center}
    
   
\textit{Ainsi, chaque jour, Filou a 150 g de croquettes.}
\begin{enumerate}
    \item \textit{Quelle quantité de croquettes Valérie donne-t-elle chaque jour à Réglisse ?}
    
\faHandPointRight{} On peut faire un tableau de proportionnalité 

\begin{center}
    \begin{tblr}{width=0.6\linewidth,colspec={|X[4,l]|X[2,c]|X[2,c]|X[2,c]|X[2,c]|},rowsep=4pt}
        \hline
        Masse (kg) & 12 &  42  \\
        \hline
        Quantité croquettes (g) & 150 &  \\
        \hline
    \end{tblr}
\end{center}


\faHandPointRight{} ou des calculs, au choix.

$\frac{42\text{ kg}}{12\text{ kg}}=3,5$ donc Réglisse est $3,5$ fois plus gros que Filou.

$150\text{ g}\times 3,5 =525 \text{ g}$

Réglisse mange $525$ g de croquettes par jours.


    \item \textit{Ces croquettes sont des aliments composés de $32$\% de viande. \\
    Sur un sac de $1~500$ g, cela représente combien de grammes de viande ?}

    $\frac{32}{100}\times 1~500\text{ g}=480\text{ g}$

    Il y a $480$ g de viande dans un sac croquettes pesant $1~500$ g.
\end{enumerate}